基金經理輸清光 YouTube放片哽咽向客認錯

商品市場價格不穩，有對沖基金資產輸光，基金經理拍長達10分鐘片段放上YouTube宣佈噩耗，向各地客戶認錯。
在片段中，基金經理James Cordier向客戶表示，自己在市場的巨浪中，無法保得住條船不被沖走，他形容客戶對於他而言像「家人」，但在天然氣市場洪流下，整個對沖基金已經沉底。他又指與客戶關係已經面臨破裂，需取消本已計劃好的會面。
彭博引述分析指，整個對沖基金的規模達到1.5億美元，片段中的James Cordier身穿黑色西裝，手戴名錶，數度哽咽，為「未能好好管理大船、保持浮面」而致歉。
能源價格近月波動較大，油價本月13日創3年以來最大跌幅，翌日美國天然氣期貨創8年來最大單日升幅，一日升20%。自10月3日至今約個半月，紐約期油最多曾跌31%。

條友應該賺咗好多

得個1.5億usd 對沖基金仔黎咋

做人冇公關，食屎架啦

贏個陣個客有無多謝先?

hedging 個目的唔係對沖走個risk咩
應該輸極都有限數？

無依回事好耐啦

有無見過恆指十分鐘入面陣上彈落買牛定熊都輸

一次過斬哂食和牛同熊掌

咁依家係點
早幾日個prof先講用hedging 係downside果時損失小d 係upside果時會maintain profit

btw唔係econ人

呢個係原意，係健康嘅用法，但宜家係賭單邊架

mpf

賭單邊 仲係hedging?

叫個Prof食屎啦呢個只係hedge fund既原理,如果本身個fund risk係高既話一樣可以輸到仆街

hedge fund個hedge 從來都唔係hedging (become risk neutral) 咁解

人地係short naked options

Hedging有唔同hedge法，原理都係對冲風險，最簡單就係用期權黎做，成本係高左少少，但風險會少左好多，當然冇野係賺硬嘅;
聽講呢條友做naked short call爆哂倉

掛羊頭賣狗肉
可能為追業績而冇做好保護措施

大單邊＋波幅急升

Prof 冇做過hedging有幾奇

所以咪剩係識對住啲theory打飛機呃人工

Hedge Fund都有好多唔同strategy
Long Short Equity
Macro
Quantitative

天然氣我一個trade左幾個月嘅新仔都睇升，點解佢會做naked short call咁傻仔

好難講

多謝咁多位巴打解答

btw
個prof有做過hedge fund
可能係intro course 所以好簡單咁介紹左hedging

你要諗點解佢要做呢份工，如果佢炒得咁叻使鬼教書咩

exat7ly
通常professor個種人都係好ego性格
炒野，交易要順勢順住個市場，太有ego，好難會賺錢！

例如：沈大師２０１７年先被人夾一萬點

Mpf班基金佬輪迴死十次都唔掂

係有勁嘅prof嘅，不過少之又少囉~
炒野最緊要隨機應變，要有退出戰略，呢個係我最近得出嘅心得

班仆街大多數都係靠食管理費過活，但係女就任屌

有d quant fund 個PM都係 phd

所以佢只能夠做prof

intro
應該係教咩係hedging而唔係教hedge fund姐

而家美國好多Hedge fund係因為hedge fund嘅規管冇咁嚴，同埋好似話交易無需披露，所以hedge fund未必真係做hedge

呢d係fin野

唔怪你prof, 好多教育界人士，甚至係金融界人士都講唔清楚咩係hedge, 只知係對冲，點樣對冲？er....

除非fin 個prof有玩期權嗰類，否則唔會講得清
咩係delta, beta, gamma?

基本上次次出事都係naked short

naked short 係可以密密賺，但一次估錯已經可以令你收皮

Hedge fund 同hedging 完全兩回事

有本好書叫”股神巴菲特的神喻”，不過唔係叫你學價值投資，而係裡面好多關於金融嘅注解可以教到大家野

敦倫金D MK 輸哂仲叫你再俾錢

其實個prof無錯，人地真係教緊hedging
係hedge fund個名令人誤會

搵得基金經理就預左蝕撚哂啦

自己啲錢拎去比人投資
同你有親呀？

勁到好似巴郡咁咪有機會賺囉

基金係有存在價值嘅
無價值就唔會係市場存在，仲要哄到班有錢佬少則幾球，多則幾億咁課

利伸:唔係做保險基金，純學術討論

佢地果行本身都係演藝界

係

market有人贏有人輸，hf有好多唔同strategy, 可以跟d track record既人學野，再explore自己玩法，自己覺得有幾個勁人可以follow下Marc Franklin, mark mobius (long only)

例子：typical volatility hedge fund玩法

今年依個應該係香港trade of the year

有冇聽過有人連續十幾廿年都賺錢？真係有啲咁嘅人，但聽講都係自己炒

有錢佬買嘅基金應該唔係我地俾人sell開嗰啲

對嗰班投資者嚟講，佢地唔係要求一隻十幾廿年都賺錢嘅基金，而事實上咁成功嘅基金都係可遇不可求
例如佢地依幾年睇好科技股，就投資專攻依範嘅基金，之後睇好東南亞地產，又投資第二類基金

可能選擇多啲，多啲偏門嘢玩
但如果你睇大路嘅，其實可以係bond ,equity咁玩
市面人人玩得果堆基金其實係好大隻嘅fund

真正識trade嘅好少會買基金，因為佢自己本身已經好過啲基金; 基金好多時係”分散投資”, 但實際上都係單一市場，所謂嘅”分散投資”只係將錢投入唔同嘅股票(或其他), 然後期望升嘅多過跌嘅

比錢呢班基佬賺都on9
自己玩好過

其實勁嘅fund好多都private或巴郡咁，有冇保險佬會sell你？可能佢自己都未接觸過
你接觸到嘅通常都係嗰啲佢有代理嘅fund

蝕左都仲要俾管理費手續費，簡單黎講即係搵笨

Where are the Customers' Yachts? Or, A Good Hard Look at Wall Street

食晒d管理費

入得Wall street啲private fund，唔會買我地一般人接觸到個啲銀行同保險fund喇

管理費已賺

連登仔人脈咁廣洗撚搵fund幫我地搵counter party咩，啲fix income是但 google下就搵到對家啦
仲要比錢，免費幫我trade就差唔多 唔講咁多返去搵我班老死trade牛熊

巴郡B股
我覺得一般fund manager 一定係想加大個pool去抽更多management fee
只要你賺到錢嘅，班有錢佬又點會care個pool有乜人玩
當然如果唔係銀行/保險公司咁出名嘅代理，個fund嘅subscription amount 一定唔會太細，因為你分到幾萬幾萬，如果唔多人玩，反而只會加重個行政成本
但如果你有幾球係手，都應該會有唔少選擇

大學教授只係講原理 model同做研究 model
但Check 下2017 Nobel prize 得獎人Richard Thaler
已經成功係混入未知因素既真實市場入面用佢個model 跑贏大市 20年

依家大撚把fund 都係咁 尤其是d大陸fund

仲要係極高管理費
所以先有個調查發現98%基金係扣取management fee之後跑輸大市
跟住畀巴菲特串7班友，合埋眼買snp500都高回報過晒你班人

咁又唔好咁講，睹馬賺大錢既professor有顧鳴高，玩金融 quant model前無古人既professor有james simon

真正賺到錢嘅fund一定貴到嚇死人囉

仲以為係youtube官方放片認錯

但係佢show俾你睇嘅回報率肯定冇包到佢嘅收費囉

Simons喺邊間教？

其實有錢果班commit入private equity多果入hedge fund. 唔洗睇個市 整埋個LBO return過3x%p.a.完全無難度

比錢人玩股票不如自己玩

佢地fund raising個track record一定要show gross return 同 net return ga

中華基督教

Naked short put穩陣d

佢的玩法係short options, 再leverage放大個返個本來好細的return
依種strategy個贏粒糖, 輸間廠, 只要個underlying asset爆單邊就輸到爆廠(in this case Natural Gas)

You can't eat IRR

hedge fund基本上係咁解，但宜家通常指私募基金裏做證劵同衍生工具投資嘅

正職係演員
投資係副業

Hedge fund嘅objective點會係對沖 唔係有個hedge字就係對沖

MPF班友幾時出黎

點解佢會話d客係family
d客比錢請佢投資佢當係家用

一定有，NAV

點先叫真正分散投資呀大師

Nav通常放喺啲唔起眼嘅地方囉

James Simon 有本新書

分享下

喺回答之前，可否分享一下閣下今年賺左幾多%?

未買來睇

感覺simons嗰隻外人好難複製..

睇本書係用來J

用來J Quant trading可以擊敗市場？

笑到仆街， hedge fund 同 hedging 都未識分既傻鳩教人投資，自已confuse左就笑啲prof 象牙塔

玩幾個月賺少少就以為自己股神

呢到有幾個人做緊hedge fund呀
利申做緊

賺得多過人先笑人啦

有幾多你接觸過嘅prof講得清hedge fund同hedging?

呢啲堅仆街黎

笑死 你又賺幾多呀大師
人地mutual funds好多係for long term investment
你就拎啲short term野黎講

Nudge
但其實佢講緊既野唔同學科好早都有人講緊。

今年約300-400% ，未請教

係喎~咁啲mutual fund long term又賺左幾多？主要講平時我地接觸開嗰啲吖

點入行

我都想入去見識下

今年hedge fund輸好正常
利申:我做緊個間賺緊, 不過收費好貴

佢partner 話佢用既math好簡單 只係用common sense去避misbehaviour

下面有條女含緊啦,熄咗cam玩雜交party添

mutual fund 好多都係只可long不可short

邊間先

咩strategy

最難係發現及處理misbehaviour, Simons都話過佢嘅system都處理唔到misbehaviour, 一發現到呢種情況就會用人手處理

Mutual fund規管聽講多過hedge fund, 所以好多都做hedge fund, 因為係規管類別以外嘅structure

你連續十年賺300-400%再講啦
呢種return炒option個陣同樣試過
但你自己諗下咁高return所伴隨既risk先啦
唔好淨係識睇return
你可以答返我咩係真正分散投資未呀大師

咁當然
如果咁易解決到就唔會發展到新學科

大把passively managed index funds 近十年performance都好好

係，因mutual fund可以係public market度sell即係會有普羅大眾去買所以有好多risky嘅investment都唔做得, 例如開short position

一有投資post 即刻大班投資大師出曬嚟

LS equity

咁賺左幾多%, 十年

都係d美帝野

但其實唔可以做options對冲風險大得多

賺到收得貴正吖，因為蝕嗰啲都收得唔平

其實開名都唔驚啦，你又冇爆咩內幕

所以mpf話你聽有焗賭

generalist?

2% /20% (subject to high water mark )

自己睇

點可能有professor 唔識分hedging 同hedge fund
同埋成個post都無人講hedge fund 要PI先買得
唔係你有錢就subscribe 到架
Hedge fund可以做到hold 100% listed equity interest 而保持上市，普通人點做到？

Nav全名係乜？

唔係分，係點操作

PI
過8m HKD 就得

其實就咁講垃圾mpf入面 所有嘅equity fund拉長18年都係正回報 就算計埋管理費都係賺緊

邊度有得買？

保險？
賺緊？賺左幾多先？(扣除費用之後)

唔使驚
移民過黎香港做強積金經紀
蝕晒都唔使上身

保險??
上mpfa睇啦 如果淨係睇hk equity fund 做得最差都好似1xx% return 本身每年收1~2% charge

HK equity fund可能係，但其他fund好似...
1XX% return係咁多年加埋喎好多都係，扣左手續費仲剩幾多？

含淚道歉但管理費照收.

突破盲腸
其中一個main point就係，如果個市跌你個基金就跌，咁點解我要俾錢你去炒？

唔同時期揾馬嬲 揀股票 都係跑贏基金佬

我地係platform 有好多本唔同既book 有specialist 有generalist

唔止 2/20, 仲有d額外收費 例如人工花紅好多開支都全pass through比哂investor

所以我情願取消強積金. 班無良老闆係咁鬧點解要取消對沖, 如果老闆嗰份可以對沖, 我可能到六十五歲最終都係得返自已儲嗰份, 重要每年賺蝕都要比管理費比基金經理, 咁要個強積金嚟做乜? 我自已買都得喇! 反正老闆講到咁委屈, 我又唔想比管理費, 取消佢喇, 強積金只係政府想搞之嘛.

佢最大貢獻係將呢樣野發揚光大，
同埋organise 好一啲behavioral economics 既野，
而唔係解釋呢樣野。
nudge 係公共政策上而其實幾有用，
不過前提係解決曬啲道德爭議先。
利申：咁啱寫緊份research paper 關於nudge

2/20好正常喎 唔係特別貴
不過我覺得做得愈少trade賺愈多
果d quant fund賺aplha 隻隻輸到仆街

唔止20啦 同埋d額外開支唔少野 因為佢係要包哂所有人 front to back to admin

強積金只係迫普羅大眾入市俾班保險人士sell你加埋俾錢基金佬炒嘅一個體系

我諗呢份research paper應該幾有意思，俾心機做好佢

Hedge fund其中一個為人垢病嘅地方就係收費高過其他fund好多
但我又覺得如果佢真係袋到錢入你袋，俾佢賺又應該

要比左fees先計profit

什麼是永恆？fees?

咁啱老細話要做咋，
無econ底做得都幾辛苦
但nudge 啲相關文獻其實幾好睇，睇多左發現自己成日都好唔理性

你做出report嗰啲？

你估佢蝕自己嗰啲咩，佢係蝕哂人地嗰啲之嘛，炒賣都唔係佢收入來源

咁啱接左份job，本身諗住出下report，
點知變左寫academic paper

你睇咩野ching

佢道歉只係PR野啫

其實都幾好笑，定係社會嘅悲哀？

嘩 ，真係第一次聽，hedge fund定PE?
咁佢果2% 有咩資格收人
不過世界上無奇不有，見過有隻10b hedge fund有年performance差 係咁比人redeem, 個老細行左om 某條Clause禁左人redeem

係，好似話hedge fund啲內部規定好多都係任set

太貴
2% mgt fee 係點都係要食

Hedge fund 表現同風險管理未必好過其他fund

師兄cover咩野

所以唔係hedge fund就勁，都有好多係呃錢嘅hedge fund

咁公道D講 hedge fund risk appetite 一定高過mutual fund既
買得既人都係買個partner reputation同record姐

無錯 搵到間賺錢既要好好珍惜

Ching喺裡面係做啲咩工作 ？

點輸都輸唔到自己身上

我無咁叻 唔係響fund house做
工作關係要識小小咋

分享多啲吖

真心定假膠
你自己上面唔係有提過NAV咩

係你提過，NAV 係net asset value, 好似唔關賺蝕事喎

investment team 其中一個function (當然唔係PM)

同ibanker有咩分別

識D皮毛咋嘛
我可以講好多比較大既 PE HF, D investor講出黎係香港人都識, 仲有唔小大陸PE operated by 官三代
其實d fund man無連登講到咁撚柒, 柒既你地放大左黎睇姐

咁當然 都睇investor size 同好多其他野去睇吓係咪收足哂(例如你肯lockup好多年) 其實同strategy 同scale的firm 我知收費模式都係差唔多 我地investor都淨係d pension或者d sovereign

我幾時有提過NAV
你睇下#89你自己講左啲咩
係咪平行時空呀

Buyside 留名，原來咁多人唔知hedge fund 係高風險

怎樣的buyside？交流下

Institutional investor 多
仲有endowment

原意係咁

但佢地拎黎賭單邊嘛

同買牛熊一樣之嘛
當個市大部分覺得升,到佢真係跌佢咪贏
同拎個客D錢去賭冇分別

James Simon本身都有自己既fund啦

要輸清光 係要有非凡實力

research?

差唔幾啦 我個位純香港人極少 仲要會上連登 原諒我唔講太detail 清都係行家？

某美資asset management firm

Ching 我做緊 mutual funds research, 都有 d 想轉 hedge fund, 不過唔知個pay 點

睇scale啦 外資billion club的實好pay 尤其係個種全passthrough model 咁你人工同b仔都唔係firm出 佢實好爽手 benefit所有野都好 不過前題係你要有命享 好少人過到年幾兩年 因為佢對你PM個return要求好嚴 我間firm你drawdown 1-2% 都好易GG 所以你mindset一定唔可以long term 同埋PM要求都好高 我interview個陣都in左十幾round 不過有心就無話唔得

講多啲吖